十個香港人經常讀錯的英文生字，你又讀岩幾多個？

新片黎啦，下一段剪好就會教連登仔女一步步重新學英文 有個諗法係3 個月英文學習計劃，大家有無興趣一齊練英文？
而家袋住先睇下自己有無讀錯呢十個英文字啦
List
1. lettuce
2. Couch
3. Lounge
4. Knock
5. Chaos
6. Buffet
7. Receipt
8. Suite
9. Karaoke
10. Memo

6 法文
9 日文

正常香港人唔係毅進狗都應該唔會讀錯

好多N展朋友都讀錯

以前啲人又係讀十幾年英文
依家啲人又係讀十幾年英文

唔明點解依家香港人英文可以倒退得咁犀利
應該話越黎越極端, 叻嘅好叻
廢嘅真係連組成一句句子都成問題

Karaoke 唔係英文生字
カラオケ

因為多左好多教蓄同埋支那人

如果想要吸引人睇，唔好咁膠淨係話音標話應該點讀，要解釋Ｄ人點解會讀錯

謝建議

Lounge 以前都算多人讀錯
但其他真係好多人都識 特別係knock, lettuce, chaos...

係咪我教開班人英文有問題

不過欣賞你buffet分英美accent好認真咁讀

仆街 差唔多錯晒

多謝

我男朋友都差唔多全錯

Lounge呢個真係十個有九個都讀錯成日都讀成要去發射

真心長知識
搭飛機前去"launch" 原來係錯發音

下次講下I同E L同N A同E
好多人都Line Nine不分 仲有beach,bitch Madison,Medicine呢啲

仲有好多人讀music public eric呢啲冇晒最尾個c音

Receipt係要將s音讀z?
好似easy咁?

i go to school by Bus

8都係法文

咁基本都全錯就飛得啦

佢係2個都錯咗

9隻都唔識讀

仲有memo 同mammal係完全唔同...

l 同n 就算啦大把人廣東話都錯

講大話推post都唔好作咁大啦
仲要擺自己條仔上檯

識晒但有時會專登讀錯
因為香港好多唔識嘅人反而會笑讀啱嘅人
為免引起騷動唯有on9埋一份

原本睇完笑下就算，好在有巴打/絲打出聲，我都講多一個問題。呢位老師有啲音嘅發音唔太準確，譬如ɑ係後元音，但佢全部讀成廣東話個a咁，唔夠後。

好多人話識IPA，其實根本發得唔標準。

多謝呢位老師指出呢啲常見嘅錯誤，但大家唔好就咁睇完就算，好應該去認真學下IPA，網上都好多教材。

自己都錯仲好意思教人

Schedule

認真 purchase先最多人讀錯

你自己都讀唱就咪撚學人教人啦

錯9晒~不過啲老師教錯晒~

樓主唔貼讀音，係咪等人教你讀

冇乜意思
我識晒，但英文咪又係咁一般

中學時有人會玩埋啲諧音
將唔同英文字砌埋做句廣東話粗口
好記得有人以為chaos讀ciao

本身件事已經on9當有趣
而家仲曲線同人講自己唔識讀

好易...

Karaoke係日文嚟喎

根本係英文版讀錯

Receipt 果個sit 真心我用錯左例子我認我錯
不過lounge 果度我查埋Cambridge, 我先Post 的

全部都識
好簡單

利：用開拼音學讀音

你男朋友垃圾姐

其實以上既字我主要以一班唔識讀既學生做藍本
我亦都查過Oxford 同Cambridge 字典確保自己唔好讀錯再出片，大家唔鐘意比負皮唔緊要既，證明我未夠料要繼續提升自己 多謝大家意見，請善用不推文回覆

Archive

P牌係推唔到post

Karaoke其實係日文カラオケ

係lihkg出post幫自己啲片賣廣告
只可以話你夠沙膽

其實音標發音 呢個世界上唔係得一種唯一標準 發音唔同年代都會有唔同嘅發音 係會有小改 唔同年代 亦都有唔同嘅字 唔同嘅grammar 我住一個音標講到老 其實冇意思
同埋你個發音係要睇地區 外國都有好多好多youtuber 係笑緊人哋太過標奇立異 反而仲多過認真教人哋發音嘅人
即係你笑人講大如山 唔講大聚山 我哋係要適應個時代 地區
好多香港人講 launch 唔係 lounge
係 但我百分百咁答你 冇一個外國人會理會你 佢哋一定明同知

點解唔講埋 template？

重點 唔係長音定短音
係 開齒音 seat, receipt
與 不合齒音 sit, shit

有d字讀音其實唔知跟邊個先啱
例如： emoji 其實係日文絵文字(エモジ)
用英文讀 2moji我又唔會話你錯，但跟源頭就唔係咁讀。所以每個地方都有唔同讀音

要睇返咩字錯先知
例如睇埋phonetic context, 即係前後syllable結構
會唔會係front vowel先錯之類
再睇埋咩level錯，例如lexical level咁讀錯，定放落sentence先錯
仲有最基本睇返佢本身係咪唔記得係n定l

學術台巴絲真係好畀面
吹水台啲人實恥笑

所以如果係6 同9 我地係英文國家就講番英文讀音就可以

講真我唔buy追求咩accent, (即係/e/ 定/ae/ 我唔覺得係問題) 聽得明就得
有啲講得肉酸就變搞笑嘅咪留意下eg shit vs sheet
其他send定sand就是但。

不過教人就最好唔好錯...................

對人講人話，對鬼講鬼話
你鬧人cheap精都唔會字正腔圓咁講個cheap字啦

連登有邊個唔係玩恥笑大家都係會好mean
如果我連小小批評都接受唔到點樣可以做得更好
我今日受左幾多負皮，他日絕對會令大家刮目相看
多謝大家，大家請唔好再推文，希望熱門留番比時事Post 謝謝

你買支靚咪啦，呢支收音差

slut點讀

其實有睇開外國節目都應該唔會讀錯，有時同fd講野中英夾雜果陣有d字會讀港式音好似buffet咁，如果讀岩音反而令到個fd要諗一諗先明

support.

好多s都讀z音
is一個咁簡單既字99%人都會讀錯

anyway, 記住係啱唔係岩

英國人笑日本人讀錯 karaoke

我今日受左幾多負皮，他日絕對會令大家刮目相看

仲以為你話會報仇

多謝，但係可唔可以用不推文回覆，熱門想留番比時事台
我都估唔到呢個Post 上左熱門，大家想mean我又好，想比意見又好，都請不推文啦，我真心好多謝大家嘅意見；你哋既負皮係我既動力，我相信終有一日我既post係會充滿正皮

報仇要搵中共

自己作
你嗰兩個terms會唔會太難明

番屋企再睇睇

師資問題
以前教得書都叻人
依家你睇下你班 frd 邊啲去咗教書

果兩個terms 係語言學terms 黎既

巴打記得不推文thanks
我懷疑我開始心理有問題，收負皮收到好開心

小意見

1. 喉嚨音出聲聽得都幾辛苦，可以放鬆啲去拍片會好好多
2. 成段片講10個字拖到12分鐘實在太長，
好多位講得太多同累贅

拍片出片真係好辛苦，
我都好樂見香港人拍片教英文，
加油

第一二個我讀開lettuce同Couch其他個d都一樣

有啲字睇戲少見
生活反而用得多

明白曬，請大家多多指教
我一定唔會quit YouTube 同quit 連登
出Post 出到大家正皮為止
但我而家負皮都負到好開心，因為多左好多動力

出完再比大家負皮

如果睇埋外國電視節目/劇集, 應該呢堆字都會聽過

4眼英文miss

一講英文香港恥笑風氣就好重
好多候生仔唔敢學就係咁解

其實印度佬都係咁講
一般人冇咩必要讀到同英式美式一模一樣
生活用商用唔好讀到有歧義就夠啦

樓主條片都係俾普通人睇啫
其實香港需要多啲貼地啲嘅英文教學

我都係飛晒啲廣東話咁睇

其實呢排就有幫班社工做義工教基層小朋友講英文故事，好多小朋友驚比人笑就唔敢講
我呢個Post 都係行動證明比班學生睇，比人笑同比人負皮都唔緊要，負皮賜我力量
我希望大家同我一樣，就算比連登仔mean都好，唔好放棄學英文
大家都係講得越多就會越黎越好架啦

我會諗下點樣再縮短時間，一語中的

大家又比堆負皮我，睇黎好想我有上進既動力

左邊係sheet, 右邊係shit
個分別唔係長定短，shit係條舌尖後面放落少少

絲打你可以去教linguistics, 教得比我Professor 好

香港地唔走research唔會教到tertiary level

笑死 介紹翻learn english with lucy俾樓豬學翻357年英文先出嚟拍教學片

你係個lounge冇咗個/ʊ/

認真答
可能其實唔洗咁注重英美嘅 (esp vowels)嘅分別
始終non native 齋睇IPA都好難完全準確發得番出嚟
除咗嗰啲完全唔同咗樣個啲啦

eg
片入面us English 嘅ɑ 全部太前,其實通常唔使咁誇張，除非你鄉下係 midwest / great lakes
(knock -> now almost knack as in "a knack for something")
eg
buffet 雖然 unstressed 個 part 變咗 schwa，但係通常會有少少aspiration /buH/ 而唔係純“輕聲"黐住後面

另外個風險就係尤其是美式你好似淨係全部用咗同一個source eg google cambridge dictionary， 有啲英國人覺得係好"標準" 嘅 US English, 所有 open back rounded 都要邊 open back unrounded， 不過通常現代未必咁公式
你search 個 us source 佢個 US vs UK 有可能講啲唔同嘅嘢

要記得首先要聽得出個分別... 聽唔出就好難記到
講真除咗sheet同shit, 其他context都冇咩所謂啦

好的，長知識了，下次拍片會再做多d Research

幾好

值得支持

agger with /ɑ/太前
其實英式啲back vowels都係太前

諗起Ruby Close 當年條片

士甩

好多謝大家比左成過百個負皮我，估唔到負皮多到上曬熱門，但你地所有既意見我都睇曬啦
你mean 我又好，笑我又好，我都會繼續係學術台出現
多謝大家比既意見，會努力改善，我重申唔會quit YouTube 同連登，我愛負皮
拍片係唔容易，拍完令大家滿意亦都唔容易
所以今日賺到幾多負皮就好似袋左幾多錢落袋咁
我會加油
當我買到甩p卡或者甩到p後就第一個負皮自己
無負皮那有改善，多謝咁多位正負皮我既人

邊個一毛負皮我呢個留言

學英文邊駛學IPA
睇英文片聽聽下就慣

Lag

其實唔洗咁多，一個“game”字已經好多人讀錯

香港人見人錯就係咁踩，自己真係發音永遠正確😐，英文都係用黎溝通，只要同外國人傾得多，自然就會進步好多，樓主都係糾正人起碼西方人唔會聽錯意思，coach同couch 已經會令人聽錯晒意思，香港人用中文咪一樣錯晒勁多錯別字，long time no see以前都係錯，現在咪一樣多人用🥶

樓主係片主？

多謝巴打，我覺得喜歡批評都係天性黎，唔係點解咁多投訴師
但咁多人負皮唔通我仲好似Brian Cha咁自我感覺良好咩
岩岩訓醒係有少少唔開心，但好快諗通左，唔通一開始拍片就做得好識飛咩
我相信終有一日，負評我班人會調番轉支持我

係呀

真啊

鬼佬跟本唔會care
駛乜追求呢啲野
唔通英國佬會嘈德國佬講到啲英文咁怪咩？
錯又點呀？ 明個意思咪得囉

記得以前讀書問問題
成日問完會比人笑
果陣搞到唔敢再成日問
依家好後悔果陣冇問咁多

睇完上面個留言係咪又好想負皮我，你地繼續，我而家好鍾意負皮你哋既負皮只會係我動力

而家都可以互相討論

但我比咗正皮

勁喎 夠膽用真樣
義教都咁多負皮？

好多謝你既正皮，負皮正皮我都愛
我而家心臟好強大，負皮又如何

以前教書先係最渣嗰班 真係讀唔成書先會去教院前身到讀
以前流傳一句說話 叻嘅人會做AO 只有廢嘅先會做老師

仲有其實以前啲人英文好過而家係myth嚟
至少我唔見得大學老一輩教書嗰班英文特別好

我就唔識英文既

不過好少何見人義務拍片教人

現在無鬼佬，只有港式鬼佬，佢地本身唔係鬼佬，咪要拉樣野追求到同人地一樣，呢方面心理學家應該解釋到

補source

0:32

雖然條片係錯
但佩服OP有咁既精神耐力
加油

連登仔係鍾意比負皮，太介意其他人點睇就唔可以活出真我
佢地起我底又好咩都好，Post 得上黎都預左有風險，我都豁出去，過百負皮又算係咩，我係人生milestone 可以加番受連登負皮認證落去啦

我睇開芬尼

佢英文應該勁你好多 al好似a

佢之前都喊話香港冇咩人有心學英文

拍到好灰心

睇娛樂新聞就多 加油啦

外國人黎香港講我地既語言，佢地講得點流利，我地都會聽到少少分別

10個字要12分鐘

煩到

咁又係
蕭生都出晒樣啦 咪一樣咁多粉絲
有心既 認得樣又點
唔通出街見到蕭生會笑佢拍片咩
幫到手不知幾多人感謝佢

就係受過先有咁既耐力，係邊度跌低邊度起番身
工作無咁忙果陣就拍番段新既等大家再比正負皮
我會常駐學術台等大家mean 我

你同佢交流下囉 佢都係義教英文

廣東話都講唔正
咩叫「一定要跟IPA」讀
倫敦隔條街啲口音都唔同啦

去交換技能大把新野學

架係自己丟嘅

尤其係Schedule
我讀英式發音人地未必聽得明
所以我好多時讀美式

正解 應該跟日文

感謝
其實比人負皮教係學習既一種，上得黎要預左
其他人鬧完我都會反思係咪岩既，會再努力加油

以前啲人英文有好勁咩
咪都係精英階層先勁

香港人好興屌人冇料 亂教

自己又唔出片教

得個講寫

雖然你可能錯

不過d人講到幾勁幾勁

又唔幫手教咪又係自私

我都義教其他科基礎野

母語教學囉 有心要你地唔識英文

而家係支語教學

聽bob叔讀呢個字聽到濕晒

當然啦，因為唔係母語

Bob 叔係正既

係以前中講英文教材

廢極都識睇而家單非果d等畢業拎老綜

而家公屋出入全部蝗語啦
遲d一齊內循環，唔洗學英文了
Btw 請使用不推文回覆，唔想洗走重要post

type, 十個9個都發唔出果個音

係type
唔係type

你自己都唔係用不推文

樓主個樣好7

都話p牌推唔到Post 囉，用唔用不推文無分別

Three
都好多人讀錯啦

唔識咪講到識 硬係有堆人好中意笑人

但你自己讀個lounge字係讀錯

加油

講真呢10個字都好常見好難讀錯掛

母語教學其實就係鋪路要支語教學

從根本上消滅香港文化

例如 Encore 讀 "安call"
詞源自法文
你對住讀開"N-call"既香港人面前讀"安call"
佢只會笑鳩你 或者覺得你扮撚晒野

呢啲小兒科咋喎

Lounge 真係好多人錯，仲要好多人以為自己啱。

另外仲有 Longchamp .. 次次讀正音，個個都以為我講錯，唯有跟番大家講 Long - Champ（英文）

我觀察左有一堆：
1) down (not dan)
2) account (not akant)
3) film (not fim)
4) method (正確讀法：meth’f’)
5)billion (正確：’BILL’ion, not BI llion)
6) chocolate ( 正確： choc ‘ke’ late)
7) mountain ( not ‘mann’ tain)
8) feel fail （冇左l尾音
9) available ( 正確：a’ve’ilable)
10) quality ( not ‘call’lity, 係’QUA’lity)

仲有’th’發音要頂住上下牙齒，不過我依個都唔係好做到

重點係香港人好少l音收尾（fail feel)，th，圓音
英文再差啲俾人就成日冇’r’（如果美式既話），冇l音( black—>Baak—-> 英文再差d既人就讀baa）

本身個list已經好易
最On9係擺karaoke落去
日文拼音有咩討論價值

小學生分分鐘都識

你岩
d人大多數停留英美口音，但其實仲有澳洲、加拿大、新西蘭、美國都有分南方北方唔知乜方口音，更何況英國比較細嘅國家都有Scottish、London、英格蘭口音

另一個英國都起碼有四五種口音之後，你就會覺得口音其實唔太重要

打錯，係liverpool口音

岩呀 entrepreneur, encore 都係讀「安」

我其實都唔係太在意，但香港口音太重嘅話真係好難聽，好死板咁。

我都覺香港盲目追求英美口音，interview聽到有英美式口音就濕晒咁，但我覺得個內容重要過有冇口音囉

聽劉家傑英語一分鐘好過啦，聽埋呢啲濕鳩老師教英文，lounge都未撚識讀學人教英文，仲老屈香港人成日讀錯

IKEA讀IKEA定IKEA

Drop notes
Jot notes啊

我都覺得自己講得好長，不完美，要改善
我已經賺到好多負皮，好開心有好多改善建議

好多謝大家嘅正負皮
1.我要認我Lounge 都真係讀得唔好，下段片會重新上載

2. 大家講野係好mean 我明既，但係我以前教成績比較差既學生，真係好多字都唔識，所以希望佢地可以睇片學下

3. 大家以後覆我既Post 可以用不推文回覆，因為唔想上左熱門遮左重要post

4. 大家既批評我完全接受，係要改善，當然我做唔到班YouTuber 咁叻，但我會學習做得更好

5. 多謝咁多位留言加正負皮我既ching, 我會努力亦希望我既片可以幫到唔識點學英文既學生

6. Sor 我太認真，呢度係連登，但我會越戰越強，負皮我既人，我相信你地之後會正評我